{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_015780",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "죽산박씨절부정문"
    },
    "text": "竹山朴氏絶不定文 (죽산박씨절부정문)\\n\n竹山パク氏は京畿道広州市草月面龍水里で生まれ、幼い頃から容姿端麗でおとなしい性格で称賛されていました。しかし、のちにソウル城東区梧琴洞にある清州ハン氏の家に出家しました。 出家後、丙子胡乱が起こり、夫のハンゴムは戦場に出征し、パク氏夫人は利川水南里に避難することになりました。しかし、夫はチャン·チョンの戦いに参加して清の軍と戦って戦死してしまいました。パク氏夫人は夫の戦死の知らせを聞いてしばらくしてから、敵兵がスナム里に押し寄せたことを目にしました。 敵兵を見たパク氏夫人は憤慨し、刀を抜いて偶然そこを通りかかった敵兵3人を殺害しました。そして、清の蛮族の血が汚いと言いながら、刀についた血を洗い流した後、自分もその刀で亡くなった夫の後を追うように自決しました。当時、妻は29歳でした。 乱が終わった後、国はパク氏夫人の愛国的な行動をたたえるため、仁祖17年10月に節不定文を発布し、子孫たちはそれを正覚として守ってきました。",
    "QA": [
        {
            "question": "竹山パク氏はどこで生まれましたか？",
            "answer": "竹山パク氏は京畿道広州市草月面龍水里で生まれました。"
        },
        {
            "question": "竹山パク氏はどのような性格でしたか？",
            "answer": "竹山パク氏は幼い頃から容姿端麗でおとなしい性格で称賛されていました。"
        },
        {
            "question": "竹山パク氏はなぜ出家しましたか？",
            "answer": "竹山パク氏はのちにソウル城東区梧琴洞にある清州ハン氏の家に出家しました。"
        },
        {
            "question": "パク氏夫人の夫はどこに出征しましたか？",
            "answer": "パク氏夫人の夫は丙子胡乱の際に戦場に出征しました。"
        },
        {
            "question": "パク氏夫人はなぜ利川水南里に避難しましたか？",
            "answer": "パク氏夫人は丙子胡乱の際、敵兵の押し寄せを避けるため、利川水南里に避難しました。"
        },
        {
            "question": "パク氏夫人の夫はどの戦いで戦死しましたか？",
            "answer": "パク氏夫人の夫はチャン·チョンの戦いで戦死しました。"
        },
        {
            "question": "パク氏夫人は何人の敵兵を殺害しましたか？",
            "answer": "パク氏夫人は敵兵3人を殺害しました。"
        },
        {
            "question": "何故パク氏夫人は自決しましたか？",
            "answer": "パク氏夫人は夫の戦死の知らせを聞いてしばらくしてから、自決しました。"
        },
        {
            "question": "パク氏夫人の年齢は何歳でしたか？",
            "answer": "パク氏夫人は当時、29歳でした。"
        },
        {
            "question": "国はパク氏夫人の行動をどのようにたたえましたか？",
            "answer": "国はパク氏夫人の愛国的な行動をたたえるため、仁祖17年10月に節不定文を発布しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 320,
        "QA": 357
    }
}